<p id="zotero-5-update-warning" style="color: red; font-weight: bold">We’re
in the process of updating the documentation for
<a href="https://www.zotero.org/blog/zotero-5-0">Zotero 5.0</a>. Some documentation
may be outdated in the meantime. Thanks for your understanding.</p>

## Instructions élémentaires

Afin d'utiliser Zotero via Portable Firefox installé sur un disque externe, il vous faudra :

1.  Installer Portable Firefox et Zotero sur ce disque externe (clé USB, disque dur...)
2.  Déplacer votre bibliothèque Zotero sur ce disque externe
3.  Indiquer à Zotero dans quel dossier se trouve votre bibliothèque

## Instructions détaillées

#### 1. Installer Portable Firefox et Zotero

Installez Portable Firefox pour[Windows](http://portableapps.com/apps/internet/firefox_portable) ou [Mac](http://www.macupdate.com/info.php/id/20395) according to the directions. Puis, lancez Portable Firefox et installez Zotero. (La dernière version de Zotero est disponible sur la [page d'accueil](/).)

#### 2. Déplacer votre bibliothèque Zotero

Zotero enregistre vos données dans un sous-dossier du dossier correspondant à votre profil Firefox.

Vous pouvez localiser ce sous-dossier en allant dans le sous-menu "Préférences" du menu Actions, accessible en cliquant sur l'icône représentant une roue dentée![gearicon2.jpg](/start/gearicon2.jpg). Après avoir sélectionné l'onglet ["Avancés"](/fr/preferences/advanced), vous cliquerez sur le bouton "Affichez le répertoire contenant les données".

Une fois Firefox <u>complètement fermé</u>, copiez l'intégralité du répertoire 'zotero' (identifié précédemment) sur votre disque externe. Souvenez-vous de l'endroit sur le disque externe où vous copiez ce répertoire (pour l'étape suivante).

#### 3. Indiquer à Zotero dans quel dossier se trouve votre bibliothèque

Ouvrez le menu Préférences dans Zotero via Portable Firefox. Vous pouvez accéder à ce menu Préférences en cliquant sur la roue dentée ![gearicon2.jpg](/start/gearicon2.jpg) dans Zotero ou en sélectionnant "Modules complémentaires" dans le menu "Outils" de Firefox, puis sélectionner Zotero et cliquer sur le bouton "Options".

-   Cliquez sur "Avancées" dans le menu Préférences  
    <img src="/start/zotero-advanced4.jpg" class="align-center" alt="zotero-advanced4.jpg" />
-   Cliquez sur "Personnalisé" sous "Emplacement du répertoire contenant les données" pour indiquer où se trouve votre bibliothèque Zotero sur votre disque externe. Une fenêtre s'ouvre alors: choisissez le répertoire retenu à la fin de l'étape 2. Une fois cela fait, Zotero redémarrera Portable Firefox avec le contenu de votre librairie.
